import Question from "@/data/model/Question";

const questions: Question[] = [
    {
        id: 1,
        question: "Qual é o maior planeta do sistema solar?",
        answers: ["Terra", "Júpiter", "Saturno", "Urano"],
        correctAnswer: 1,
    },
    {
        id: 2,
        question: "Quantos planetas existem no sistema solar?",
        answers: ["8", "9", "7", "10"],
        correctAnswer: 0,
    },
    {
        id: 3,
        question: "Qual planeta é conhecido como o 'Planeta Vermelho'?",
        answers: ["Marte", "Vênus", "Júpiter", "Saturno"],
        correctAnswer: 0,
    },
    {
        id: 4,
        question: "Qual planeta é famoso pelos seus anéis?",
        answers: ["Urano", "Netuno", "Saturno", "Júpiter"],
        correctAnswer: 2,
    },
    {
        id: 5,
        question: "Qual é o planeta mais frio do sistema solar?",
        answers: ["Netuno", "Urano", "Saturno", "Plutão"],
        correctAnswer: 1,
    },
    {
        id: 6,
        question: "Qual planeta é o mais próximo do Sol?",
        answers: ["Terra", "Mercúrio", "Vênus", "Marte"],
        correctAnswer: 1,
    },
    {
        id: 7,
        question: "Qual é a maior lua de Saturno?",
        answers: ["Titã", "Europa", "Ganimedes", "Calisto"],
        correctAnswer: 0,
    },
    {
        id: 8,
        question: "Qual planeta tem um dia mais longo que seu ano?",
        answers: ["Vênus", "Mercúrio", "Marte", "Netuno"],
        correctAnswer: 0,
    },
    {
        id: 9,
        question: "Qual planeta é conhecido como o 'gigante gasoso'?",
        answers: ["Júpiter", "Saturno", "Netuno", "Urano"],
        correctAnswer: 0,
    },
    {
        id: 10,
        question: "Qual planeta tem a maior montanha do sistema solar?",
        answers: ["Terra", "Marte", "Vênus", "Mercúrio"],
        correctAnswer: 1,
    },
    {
        id: 11,
        question: "Qual é o nome da galáxia em que vivemos?",
        answers: ["Via Láctea", "Andrômeda", "Triângulo", "Centaurus A"],
        correctAnswer: 0,
    },
    {
        id: 12,
        question: "Quantas luas tem Marte?",
        answers: ["1", "2", "3", "4"],
        correctAnswer: 1,
    },
    {
        id: 13,
        question: "Qual é a maior lua do sistema solar?",
        answers: ["Titã", "Ganimedes", "Calisto", "Europa"],
        correctAnswer: 1,
    },
    {
        id: 14,
        question:
            "Qual planeta é conhecido por ter uma grande mancha vermelha?",
        answers: ["Marte", "Júpiter", "Saturno", "Vênus"],
        correctAnswer: 1,
    },
    {
        id: 15,
        question: "Qual é o menor planeta do sistema solar?",
        answers: ["Mercúrio", "Marte", "Vênus", "Plutão"],
        correctAnswer: 0,
    },
    {
        id: 16,
        question: "Qual é o nome do segundo maior planeta do sistema solar?",
        answers: ["Urano", "Netuno", "Saturno", "Júpiter"],
        correctAnswer: 2,
    },
    {
        id: 17,
        question: "Qual é o nome do rover que a NASA enviou a Marte em 2021?",
        answers: ["Curiosity", "Spirit", "Opportunity", "Perseverance"],
        correctAnswer: 3,
    },
    {
        id: 18,
        question: "Quantas estrelas existem na Via Láctea?",
        answers: [
            "Cerca de 100 bilhões",
            "Cerca de 200 bilhões",
            "Cerca de 300 bilhões",
            "Cerca de 400 bilhões",
        ],
        correctAnswer: 3,
    },
    {
        id: 19,
        question: "Qual é a principal composição da atmosfera de Vênus?",
        answers: ["Oxigênio", "Hidrogênio", "Nitrogênio", "Dióxido de carbono"],
        correctAnswer: 3,
    },
    {
        id: 20,
        question: "Qual é a estrela mais próxima da Terra depois do Sol?",
        answers: [
            "Proxima Centauri",
            "Betelgeuse",
            "Alpha Centauri A",
            "Sirius",
        ],
        correctAnswer: 0,
    },
    {
        id: 21,
        question:
            "Qual é a unidade de medida usada para distâncias dentro do sistema solar?",
        answers: ["Anos-luz", "Parsecs", "Unidade Astronômica", "Quilômetros"],
        correctAnswer: 2,
    },
    {
        id: 22,
        question: "O que é um buraco negro?",
        answers: [
            "Uma estrela em colapso",
            "Um planeta sem atmosfera",
            "Uma região de espaço-tempo de onde nada pode escapar",
            "Um tipo de cometa",
        ],
        correctAnswer: 2,
    },
    {
        id: 23,
        question:
            "Qual planeta tem as maiores variações de temperatura entre o dia e a noite?",
        answers: ["Mercúrio", "Marte", "Terra", "Vênus"],
        correctAnswer: 0,
    },
    {
        id: 24,
        question: "Qual é o nome da maior lua de Netuno?",
        answers: ["Titã", "Europa", "Tritão", "Io"],
        correctAnswer: 2,
    },
    {
        id: 25,
        question: "Qual planeta tem ventos que podem chegar a 2.100 km/h?",
        answers: ["Júpiter", "Saturno", "Netuno", "Urano"],
        correctAnswer: 2,
    },
    {
        id: 26,
        question: "Qual é a principal composição das nuvens de Vênus?",
        answers: ["Água", "Metano", "Ácido sulfúrico", "Amoníaco"],
        correctAnswer: 2,
    },
    {
        id: 27,
        question: "Qual é a maior estrutura conhecida no universo?",
        answers: [
            "Superaglomerado de Hércules",
            "Grande Muralha de Sloan",
            "Grande Atrator",
            "Grande Muralha de Bóotes",
        ],
        correctAnswer: 1,
    },
    {
        id: 28,
        question: "Qual planeta tem um sistema de anéis mais complexo?",
        answers: ["Júpiter", "Urano", "Netuno", "Saturno"],
        correctAnswer: 3,
    },
    {
        id: 29,
        question: "Qual foi o primeiro satélite artificial lançado ao espaço?",
        answers: ["Sputnik 1", "Explorer 1", "Vanguard 1", "Luna 1"],
        correctAnswer: 0,
    },
    {
        id: 30,
        question: "Qual é o tempo de rotação da Terra em torno de seu eixo?",
        answers: [
            "24 horas",
            "23 horas e 56 minutos",
            "24 horas e 30 minutos",
            "23 horas",
        ],
        correctAnswer: 1,
    },
];

export default questions;
